而家既細路識既野多左，但好多都好冇禮貌

我返個份工有時都要教d 細路仔打機，但好多時教完佢地，佢地都唔會講唔該，同埋佢地既父母喺隔離都唔會出聲，有時送d 贈品比佢地，佢地都唔會講多謝
但無可否認既係而家d 𡃁仔英文好左，識既野多左，但好多既家教反而冇乜

間唔中先見到一兩個細路既父母會話：「快d 講唔該/多謝哥哥啦！」

呢個真，好多都已經唔識講唔該
仲有啲大人顧著玩手提電話
由鳩個細佬周圍走
騷擾到人都唔理
繼續玩電話

老豆老母本身都無禮貌，d仔女更加無啦

琴日有個細路唔識玩，我諗住教佢，佢一手fing 開我話識，後尾佢又係咁問我野

你串鳩佢
屌你老母又話識 問乜撚嘢

跟住我十問九唔應

認真 依家D00後好撚廢
google都唔識用
down個app都要人教

有d仲要ig po出黎 ig你又識用
試又唔肯試 幫你做埋又唔多謝
淨係識諗自己

當我幫完細路/請佢食野之前 一定要佢講左唔該.多謝先放佢走

咁你都唔話得喇真係

公屋細路係咁

有時係d 細路既父母想玩，我講完一輪佢又係望都唔望我，繼續玩。
如果我細個個陣係咁，返到屋企一定比阿爸阿媽鬧到飛起

講唔該本意係要多謝人
就咁迫人講唔該有咩用, 佢個心又無多謝你

細路仔咁細個點會有感謝既心呀，呢d 野緊係要由細就教架啦

頭先又黎多個

所以係應該教細路點解要感謝人, 而唔係形式上一句片面嘅多謝唔該就算

禮貌係對人 唔係自己心中有禮貌
唔一定想多謝你先要講多謝
雖然心入面冇感激既心好可悲 但起碼會令人地開心先
詳細參見日本人
利申 唔該前唔該後

岩牙 就算你唔係真係多謝都要講唔該/多謝啦，基本禮貌黎。
而家d 父母，好多都識生唔識教

巴打有冇學過潛移默化

我咁啱就想用日本人做例子
日本禮教文化教細路時大概原則就係"唔好畀到麻煩人, 畀到麻煩人就要客氣回敬"
當然日本成人點樣將成套禮教變成規條就另一回事

至於我自己都係唔該前唔該後, 但我每講一次都真係出自真心, 因為無人老奉為我做嘢

巴打係咪想講儒道禮教咁多年嚟點樣潛移默化左中國人

禮物當飯食？

香港啲大人都無禮貌 點教細路

唔好好讀書就會好似呢位「哥哥」咁日日企係到十幾個鐘架啦

咁又未聽過 同埋我pt 黎

呢d 野唔由細開始教，大個好難會咁做

識d咩多左？

英文，而家d 細路好多識都唔同種類恐龍既英文名，同埋可能上得多網，佢地識好多科學既野

唔識教就唔好生啦

有2個公屋窮鬼負皮我又唔敢駁

負皮個兩個負皮埋個po?

通常呢d 細路個老豆老母都冇乜禮貌

係 大人自己都冇禮貌 樓主你馮咩資格要啲細路對你有禮貌 你打工架渣 （仲要低下層工）

細路冇禮貌都算啦，但父母企喺隔離都唔教佢，咁就有問題
對住低下層工就可以咁

屋企唔教唯有個社會黎教

家長係點既人 細路就係點

其實父母唔教 可以係睇唔起工種 此總你係打緊工 你服務緊人 正常都係你對人有禮貌先 你要人對你好 你必須先對人好 知唔知道

老老實實，班零零後搞成咁，同啲已經結婚生仔既八九十後做人父母唔識教+本身都無乜禮貌有關係。（一定好多人話自己好有禮貌點點點，但唔好唔記得，我地呢一輩曾經有幾多MK仔MK妹出現過，仲未計一堆細細個已經比老豆老母縱壞既有錢仔女-今日既怪獸家長。）

身教唔好
小朋友點會學到

樓主做咩工要教細路打機

我咪好詳細咁教佢打機囉，咁都唔夠？

有次看到個小朋友跌左野，我幫佢執番但唔該都冇句
我就叫停個小朋友問佢做咩咁冇禮貌，佢先同番我講唔該，我仲叫佢下次都記得要咁做
我唔係想佢多謝我，係想個小朋友培養好有禮貌嘅習慣

D老豆老母唔識教 係人都叫叔叔姨姨
傻撚左呀

禮貌呢啲野等大個少少
識人多左自然就會有
成班毒撚學人教仔

睇咩階層
返工對住d中產或以上既家庭，佢d小朋友係會主動講Thank You

唔通細個就唔使教？講句唔該多謝呢d 基本禮貌黎啦，你細個個陣父母冇教你咩

撈緊遊戲公司

好撚多人細路整到人唔會道歉
最撚奇怪係班家長可以當理所當然
唔會提啲小朋友道歉

唔明依代父母點教仔

個仔亂叫亂跑老豆老母只係細細聲講句唔好就當做左野 繼續玩電話

一係就dum部電話/ipad畀細路玩等佢哋靜靜地
最後對得人少咗
多謝唔該對唔住呢啲說話全部唔識講
好似啞撚咗咁

有日喺屋企樓下食飯，有個細路用個匙羹係咁敲張枱，最少敲左5,6分鐘佢老豆老母一邊食飯一邊玩手機，口講：唔好敲呀，但又唔阻止個細路。
後尾我頂唔順行過去同個老母講：「可唔可以唔好比佢再敲，佢咁樣嘈到其他人。」
跟住佢呆左咁望住我兩秒，之後冇出聲但即刻收返個匙羹

我成日見到d小朋友好有禮貌 有次係公園hea下玩扔水樽 有個妹妹企隔離望住我地勁耐 跟住我教佢玩 佢又會講唔該 我讚佢聰明同靚女 佢識講多謝 超得意 睇屋企人點教架姐

好少有

而家教緊細路
通常有禮貌嘅家長嘅小朋友都會識自動波講「唔該Miss」
遇到怪獸家長啲細路係連面都唔會俾你
當個大嘅都唔尊重老師個細嘅又點會比面

入人鋪頭 sales 會同我打招呼 我發現好多鬼佬都會help 番人 但係唐人就永遠唔會 即使一家大細係度都係咁 有咁嘅以身作則 仲諗住會點有禮貌法

呢個年代唔係勁有錢就勁窮既人先生仔啦，試問係呢兩個家庭出世你想佢地幾有禮貌啫

呢d唔關小朋友事，今時今日d家長識谷個仔去唔同補習班，但對自己個仔d品行就反而唔管

有次做helper 落舖頭幫客買完野入袋
個老母叫個仔同我講 唔該哥哥
個細路串串貢話 唔該叔叔
都唔知好嬲定好笑

有講已經好好

老豆老母叫個仔講唔該
但係自己又唔講

好慶幸細細個屋企人教我做人咩都可以冇，但唔可以冇禮貌
見到面要打招呼，人地幫左你一定要講唔該or多謝
呢啲野真係要潛移默化先培養到，個小朋友大個咗就好難培養到，所以成日見到親戚啲仔女無禮貌我都提個小朋友要點做，但好多時都冇人理

唔識教唔好生

btw 教過幼稚園興趣班發覺D細路真係好醒 而且都有禮貌

家教真係好重要 好多時仔女都係學爸媽
本身都有每星期返聖堂接觸小朋友
有啲真係睇得出父母唔識教細路 細路好易發脾氣
有啲有禮貌既細路係會主動講唔該 同人相處都表現得斯文有禮

望下連登就知
只會一代差過一代
睇開啲就得

呢個真 個仔唔見左佢地都唔會知 一日到黑望撚住部死人電話都唔知睇乜鳩

好多小朋友都唔想經過自己摸呢個步驟，最好比個答案佢

因為識的野多 所以做人更唔需要俾你面子

神邏輯